南韓法院首度判決日本政府應賠償慰安婦 日外務省：極為遺憾無法接受

南韓12名在日本殖民時期的受害慰安婦，7年多前提起民事訴訟，要求日本政府賠償。南韓首爾中央地方法院今天（1/8）做出一審判決，日本政府應向受害慰安婦賠償每人1億韓元（約台幣256萬元）。這是南韓法院首次對相關案件作出判決，但日本外務省表示「極為遺憾」、「無法接受」。

2013年8月，12名南韓受害者向南韓法院提出民事調解申請，指日本政府在殖民統治時期誘騙或強迫她們充當慰安婦，應支付每人1億韓元的精神賠償金。目前還在世的原告僅餘5人，其餘原告由家屬代表。

韓日兩國2015年底曾針對慰安婦問題達成協議，日方針對涉及慰安婦的罪行公開致歉，並撥款10億日圓協助南韓政府成立支援慰安婦的基金會，時任日本首相安倍晉三也以首相身分公開謝罪並表示反省，當時安倍與時任南韓總統朴槿惠均對協議給予正面評價。

五眼慘遭重創

韓狗on99

同支那一樣咁撚煩

韓國人普遍撐港好多
係個政府奶支姐

日本政府就謀香港副身家
2CH班野就係到DA咩DA咩 十足十日版PTT台仔咁

韓越平民不嬲係東亞最撐港

馬英九 文在寅 糟拜登
呢種款嘅人永遠信唔撚過

2ch仲衰過連登 算吧啦

講緊平民

1億韓元真係好平，咪爽手畀左佢

唔係錢嘅問題 係日本角度
賠錢即係承認有發生過捉韓國人做慰安婦 因為日本想篡改歴史

老實講點會賠

叫雞都要俾錢啦，何況老強講真錢都賠償唔到心靈創傷

唔係日本想篡改歷史
而係日本同南韓之前已經簽咗協議
而家南韓換咗總統就唔認數
南韓呢啲根本係無賴國家

之前唔係已經傾掂數？

我們知道他們強姦人，他們也知道自己有強姦人，他們也知道我們知道他們有強姦人，我們也知道他們知道我們知道他們有強姦人，但是他們依然說沒有強姦人。

好難明白點解香港咁多人會鍾意日本

崇日撚唔敢入黎

已經係褪色嘅歷史 做人要向前看 執著過去只會破壞感情

幾時到支那告日本

咪鳩up啦
日本承應咗同道咗歉
而且國家層面上面賠償咗

而家民事追討日本政府根本無法理依據
情況好似你伯爺得罪人但好多年前settle咗
而家突然又走嚟問你追債咁
點睇都唔fair 啦

大把韓妹自願做美軍慰安婦，幾時告埋美國？畢竟美日同盟

當講日本就褪色的歷史，執住大陸個64就講咁耐，連登

睇下日韓貿易戰成因啦
當年賠過一次 依家被你再屈過？

中共成日都用依招屈人
道歉過n次 援助金年年有
又係屈人無反思無道歉
貪得無厭

明明諗住已經一筆債找清哂一了百了
結果依家逐個逐個黎拍門
賠得俾呢十二個之後都又唔知會有幾多慰安婦/屬排隊黎試下索賠
賠左個筆又好似跌左落海咁當無到
好似無底洞咁

韓日兩國2015年底曾針對慰安婦問題達成協議，日方針對涉及慰安婦的罪行公開致歉，並撥款10億日圓協助南韓政府成立支援慰安婦的基金會，時任日本首相安倍晉三也以首相身分公開謝罪並表示反省，當時安倍與時任南韓總統朴槿惠均對協議給予正面評價。

其實日本係應該道歉+賠款
問題係人地已經道左歉+賠左錢

仲要你地個政府都同意左

無理由換左人就又要你道歉同賠錢

利申 對南韓人，日本人兩者係比較中性

韓仔真係好撚反骨
日本咁多年唔係咩都無做過, 亦唔係高高在上毫無反省, 串串貢. 人地咁多年來都話要和平, 唔要戰爭啦, 要記住戰爭會帶來傷害

但韓仔就教下一代記仇, 日治時期點衰點衰, 二戰時又做乜衰野
見日本發展快過你又眼紅, 文化深過你又眼紅, 文學, 工業, 創科根本無一樣野比得上人, 就係咁中傷日本, 民族既劣根性表露無遺

咁多年都搞鳩日本, 就知得一個原因, 就係知日本仔好蝦, 唔會反咬你, 於是靠搞鳩人拎到滿足感, 同mk 仔有咩分別, 要搞唔搞北泡? 成撚日都比著數北泡, 去維持個咁既殺人政權, 講起都把幾火

泡狗真係呢
呢方面同小支那一鳩樣

廢老宗?

文在寅係廢到仆街
金正恩阿妹話唔好再放文宣汽球 咁樣係挑釁
條撚屌又真係ban

剩係睇02年世界盃
就知道,南朝鮮係無賴國家
不過,16強對意大利、8強對西班牙和4強對德國
亦都分別係06年、10年和14年拿到世界盃冠軍

文在寅做到總統
只不過係靠朴槿惠唔爭氣而嬴到

如果林奠又道歉又深切反省，又賠錢俾香港市民，你估香港人會唔會原諒佢
依家係民事訴訟，唔係由政府代表政府話賠償左就完事，但受害人唔接受所以再告啫

on9韓國政府收到錢 放棄申索權啦
民事訴訟 韓國政府又扣日本在韓企業資產？

玩到世越號打生樁咁撚癲，班保守派點撐得落

真係垃圾集中地黎
個個精蟲上腦
講乜都淨識諗屌閪
衰過連登

on9個位係邊?

之前咪傾好晒

咁咪真司法獨立

同支那一撚樣 明明簽撚左中日友好條約 日本又係支那投資代替賠償 點知之後反面 小日本小日本咁叫

再post一次:
1965年傾日韓基本條約
日本要求對所有韓國人直接單對單賠償
南韓政府拒絕左, 要日本政府lump sum一次過交比南韓政府
南韓政府仲話朝鮮半島只有一個國家要拎埋北韓果份, 日本話ok
南韓政府再話呢D內容係機密, 你唔好公開, 日本都ok
最後日本政府就將現金加低息貸款加所有日本人在朝鮮半島資產交晒比南韓政府作為朝鮮半島所有受害者賠償
條約白紙黑字寫明最終且不可逆
點知轉頭南韓政府就使晒D錢搞基建搞國企, 一個仙都冇分比國民
仲隱瞞日本政府已經比左錢, 四十幾年來一直叫國民向日本追討
日本政府心地善良由南韓人屌足四十幾年都遵守承諾唔公開真相
直到2005年南韓政府外交文件夠期解密
南韓政府用盡手段阻止條約談判內容公開甚至連"公開會對國家不利"都講埋, 結果都要公開, 全世界呢刻先知日本原來真係比左錢
有南韓人根據公開內容告南韓政府, 南韓法院判過左時效
然後有南韓人告已經比左錢既日本政府, 南韓法院居然判要再比!
仲有
果D唔係強徵勞工
係當年朝鮮大學生示威抗議朝鮮族無得去兵工廠賺錢先開post
仲要幾十人搶一個位

以上資料中英日維基都有

In January 2005, the South Korean government disclosed 1,200 pages of diplomatic documents that recorded the proceeding of the treaty. The documents, kept secret for 40 years, recorded that the Japanese government actually proposed to the South Korean government to directly compensate individual victims but it was the South Korean government which insisted that it would handle individual compensation to its citizens and then received the whole amount of grants on behalf of the victims.[9][10][11]

The South Korean government demanded a total of 364 million dollars in compensation for the 1.03 million Koreans conscripted into the workforce and the military during the colonial period,[12] at a rate of 200 dollars per survivor, 1,650 dollars per death and 2,000 dollars per injured person.[13] South Korea agreed to demand no further compensation, either at the government or individual level, after receiving $800 million in grants and soft loans from Japan as compensation for its 1910–45 colonial rule in the treaty.[11]

However, the South Korean government used most of the grants for economic development,[14] failing to provide adequate compensation to victims by paying only 300,000 won per death in compensating victims of forced labor between 1975 and 1977.[13] Instead, the government spent most of the money establishing social infrastructures, founding POSCO, building Gyeongbu Expressway and the Soyang Dam with the technology transfer from Japanese companies.[15] This investment was named Miracle on the Han River in South Korea.

As the result of this revelation[according to whom?], there have been growing calls for the South Korean government to compensate the victims. A survey conducted shortly after the disclosure showed that more than 70 percent of South Koreans believe the South Korean government should bear responsibility to pay for those victims. The South Korean government announced that it will establish a team to deal with the appeals for compensation, although "It has been the government's position that compensation for losses during the Japanese occupation has already been settled".[12]

其實係想佢地道歉

民事索償同國家之間settle左兩會事喎
正如你醉駕撞傷人
政府告完你 收埋你罰款
對家都有權民事索償你

學埋晒支那豬將國家事務 擬人化

賠償左好多次 , 隔二三年就會賠一次

咁你唔撚捉人做慰安婦咪唔洗賠囉

賠撚咗
但南泡食國民夾棍仲對內宣傳日本無賠
仲食埋北韓個份

國家層面收左同我個人有咩關係

你個國家應承收到既賠償會俾返受害者啊

即係徵地賠錢 村長收到錢自己袋
村民收唔到但地產商同村長deal時
村長話代表村民之後會分返俾村民